<div class="Box-sc-g0xbh4-0 bJMeLZ js-snippet-clipboard-copy-unpositioned" data-hpc="true"><article class="markdown-body entry-content container-lg" itemprop="text"><div class="markdown-heading" dir="auto"><h1 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">具有 GPU 支持的深度神经网络</font></font></h1><a id="user-content-deep-neural-networks-with-gpu-support" class="anchor" aria-label="永久链接：具有 GPU 支持的深度神经网络" href="#deep-neural-networks-with-gpu-support"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">更新</font></font></strong>
<em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这是我在 ExB Research 工作时开发的框架的较新版本。目前，您可以构建该项目，但某些测试无法运行。如果您想访问以前的版本，可以在</font></font><a href="https://github.com/ivan-vasilev/neuralnetworks/tree/old"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">旧分支</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">中使用。</font></font></em></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这是用于训练深度神经网络的一些算法的 Java 实现。通过 OpenCL 和 Aparapi 提供 GPU 支持。该架构的设计考虑了模块化、可扩展性和可插入性。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h4 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Git 结构</font></font></h4><a id="user-content-git-structure" class="anchor" aria-label="永久链接：Git 结构" href="#git-structure"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">我使用的是</font></font><a href="https://github.com/nvie/gitflow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">git-flow</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">模型。最稳定（但较旧）的源代码位于</font></font><a href="https://github.com/ivan-vasilev/neuralnetworks/tree/master"><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">master</font></font></em></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">分支中，而最新的源代码位于</font></font><a href="https://github.com/ivan-vasilev/neuralnetworks/tree/develop"><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">evolve</font></font></em></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">分支中。</font></font></p>
<p dir="auto"><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您想使用以前与 Java 7 兼容的版本，您可以查看</font></font><a href="https://github.com/ivan-vasilev/neuralnetworks/releases/tag/v0.1.0-alpha"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">版本。</font></font></strong></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">神经网络类型</font></font></h2><a id="user-content-neural-network-types" class="anchor" aria-label="永久链接：神经网络类型" href="#neural-network-types"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">多层感知器</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">具有最大池化、平均池化和</font></font><a href="http://techtalks.tv/talks/stochastic-pooling-for-regularization-of-deep-convolutional-neural-networks/58106/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">随机池化的</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">卷积网络。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">受限玻尔兹曼机</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">自动编码器</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">深度信念网络</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">堆叠式自动编码器</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">训练算法</font></font></h2><a id="user-content-training-algorithms" class="anchor" aria-label="永久链接：训练算法" href="#training-algorithms"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">反向传播——支持多层感知器、卷积网络和</font></font><a href="http://arxiv.org/pdf/1207.0580.pdf" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">dropout</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"></font><a href="http://www.iro.umontreal.ca/~lisa/publications2/index.php/publications/show/239" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">使用这些</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><a href="http://www.cs.toronto.edu/~hinton/absps/guideTR.pdf" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这些</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">指南</font><font style="vertical-align: inherit;">实现对比发散和持续对比发散。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">深度网络的贪婪分层训练 - 适用于堆叠自动编码器和 DBN，但支持任何类型的训练。</font></font></li>
</ul>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">所有算法都支持GPU执行。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">开箱即用的受支持的数据集包括</font></font><a href="http://yann.lecun.com/exdb/mnist/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">MNIST</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">、</font></font><a href="http://www.cs.toronto.edu/~kriz/cifar.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">CIFAR-10/CIFAR-100</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">、</font></font><a href="http://archive.ics.uci.edu/ml/datasets/Iris" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">IRIS</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和 XOR，但您可以轻松实现自己的数据集。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">实验性地支持 RGB 图像预处理操作 - 仿射变换、裁剪和颜色缩放（参见 Generaltest.java -&gt; testImageInputProvider）。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">激活函数</font></font></h2><a id="user-content-activation-functions" class="anchor" aria-label="永久链接：激活函数" href="#activation-functions"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">乙状结肠</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">双曲函数</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">线性整流器</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">慢性肾病综合征</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">软加</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Softmax</font></font></li>
</ul>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">所有函数均支持 GPU 执行。它们可应用于所有类型的网络和所有训练算法。您还可以实现新的激活。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如何建立图书馆</font></font></h2><a id="user-content-how-to-build-the-library" class="anchor" aria-label="永久链接：如何建立图书馆" href="#how-to-build-the-library"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<ul dir="auto">
<li><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Java 8</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">要构建项目，您需要</font></font><a href="http://maven.apache.org/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">maven</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">根据您的环境，您可能需要从</font></font><a href="https://code.google.com/p/aparapi/downloads/list" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此处</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">下载相关的 aparapi .dll 或 .so 文件（位于每个档案的根目录中） ，并将其位置添加到系统 PATH 变量中。（此）[ </font></font><a href="https://code.google.com/p/aparapi/wiki/DevelopersGuideLinux" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">https://code.google.com/p/aparapi/wiki/DevelopersGuideLinux</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> ] 是关于如何在 Linux 环境中设置 OpenCL 的指南。</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如何运行示例</font></font></h2><a id="user-content-how-to-run-the-samples" class="anchor" aria-label="永久链接：如何运行示例" href="#how-to-run-the-samples"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这些示例以单元测试的形式组织。如果你想查看各种流行数据集上的示例，可以访问</font></font><a href="https://github.com/ivan-vasilev/neuralnetworks/tree/master/nn-samples/src/test/java/com/github/neuralnetworks/samples/test"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">nn-samples/src/test/java/com/github/neuralnetworks/samples/</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h2 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">库结构</font></font></h2><a id="user-content-library-structure" class="anchor" aria-label="永久链接：图书馆结构" href="#library-structure"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">有两个项目：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">nn-core——包含完整的实现。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">nn-samples - 包含流行数据集的实现和</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">nn-performance——一些性能指标。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">nn-userinterface——视觉网络表示的未完成工作。</font></font></li>
</ul>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">软件设计是分层的，每一层都依赖于前一层。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">网络架构</font></font></h3><a id="user-content-network-architecture" class="anchor" aria-label="永久链接：网络架构" href="#network-architecture"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">这是第一层。每个网络由一系列层定义。每层都有一组连接，将其链接到网络的其他层，使网络成为有向无环图。此结构可以容纳简单的前馈网络，也可以容纳更复杂的架构，如</font></font><a href="http://www.cs.toronto.edu/~hinton/absps/imagenet.pdf" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">http://www.cs.toronto.edu/~hinton/absps/imagenet.pdf</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。您可以构建自己的特定网络。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">数据传播</font></font></h3><a id="user-content-data-propagation" class="anchor" aria-label="永久链接：数据传播" href="#data-propagation"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此层通过网络传播数据。它利用了其图形结构。有两个主要基础组件：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">LayerCalculator</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> - 通过图传播数据。它接收目标层和限制在给定层（视为输入层）的输入数据。它确保数据以正确的顺序通过各层传播，并计算图中的所有连接。例如，在反向传播的前馈阶段，训练数据被限制在输入层并传播到目标层（网络的输出层）。在 bp 阶段，输出误差导数被限制为层的“输入”，并使用从输出层开始的广度优先图遍历来更新权重。本质上，LayerCalculator 的作用是提供计算网络层的顺序。</font></font></li>
<li><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">ConnectionCalculator - 所有神经元类型（S 型、整流器、卷积等）的基类。在</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">LayerCalculator</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">确定各层的计算顺序后， </font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">ConnectionCalculator</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">计算各层的输入连接列表</font><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></li>
</ul>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h4 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">图形处理器</font></font></h4><a id="user-content-gpu" class="anchor" aria-label="永久链接：GPU" href="#gpu"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">大多数 ConnectionCalculator 实现都针对 GPU 执行进行了优化。有两种实现 - </font></font><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Native OpenCL</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Aparapi</font></font></strong><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。Aparapi 对可以在 GPU 上执行的代码施加了一些重要限制。最重要的是：</font></font></p>
<ul dir="auto">
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">只允许使用原始数据类型的一维数组（和变量）。不能使用复杂对象。</font></font></li>
<li><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">只允许从 GPU 可执行代码调用 Aparapi Kernel 类本身的成员方法。</font></font></li>
</ul>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">因此，在每次 GPU 计算之前，所有数据都会转换为一维数组和原始类型变量。因此，所有 Aparapi 神经元类型都使用</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">AparapiWeightedSum</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">（用于完全连接层和加权和输入函数）、</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">AparapiSubsampling2D</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">（用于子采样层）或</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">AparapiConv2D</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">（用于卷积层）。大多数数据默认表示为一维数组（例如矩阵）。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">本机 OpenCL 实现没有这些限制。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">训练</font></font></h3><a id="user-content-training" class="anchor" aria-label="固定链接：培训" href="#training"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">所有训练器都使用</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Trainer</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">基类。它们经过优化可在 GPU 上运行，但您可以插入其他实现和新的训练算法。训练过程分为训练和测试阶段。每个 Trainer 通过</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Properties</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">（</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">HashMap</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">）接收参数（例如学习率、动量等）。有关每个训练器支持的属性，请查看</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">TrainerFactory</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">类。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">输入数据</font></font></h3><a id="user-content-input-data" class="anchor" aria-label="永久链接：输入数据" href="#input-data"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">训练器通过</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">TrainingInputProvider</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">接口向神经网络提供输入。每个</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">TrainingInputProvider都以</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">TrainingInputData</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">的形式提供训练样本</font><font style="vertical-align: inherit;">（默认实现为</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">TrainingInputDataImpl</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">）。输入可以通过修饰符列表进行修改 - 例如</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">MeanInputFunction</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">（用于减去平均值）和</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">ScalingInputFunction</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">（在一定范围内缩放）。目前</font><font style="vertical-align: inherit;">已实现</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">MnistInputProvider</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><em><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">IrisInputProvider 。</font></font></em><font style="vertical-align: inherit;"></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h4 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">作者</font></font></h4><a id="user-content-author" class="anchor" aria-label="永久链接：作者" href="#author"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Ivan Vasilev (ivanvasilev [at] gmail (dot) com)</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h4 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">执照</font></font></h4><a id="user-content-license" class="anchor" aria-label="永久链接：许可证" href="#license"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><a href="http://opensource.org/licenses/MIT" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">MIT 许可证</font></font></a></p>
</article></div>
